樓價如果升，仲可以升幾多？

升10%？30%？

到時2百幾尺開放式成500幾600萬，你估真係會有人接你貨？

如果400幾尺賣成億，d錢可以係邊度黎？

無人接貨+樓齡升+新樓平過你，你覺得你果幢既價值仲可以脹幾多

上車盤 800萬

隨時間增長

仲有個問題想問，點解d樓如果無限升值，點解其他國家既人唔黎香港買樓避險？

到時人工有幾多先俾到首期+稅

兩代人供一層樓

依家已經係200呎, 500萬啦, 一樣有人接貨
樓唔是用黎住, 係用黎炒架

依家30年既樓按揭按30年，到時60年樓齡你覺得仲可以升到幾倍？

接完，你覺得仲可以升到幾錢？

我計下先....
可能升多 1000% 左右

咩叫新樓平過你
得舊樓會升？

直至到冇咗人口增長, 冇人租樓.. 參考日本經驗

好似依家咁，d一手樓開始平過二手

因為香港人買先叫剛需

人工都要跟住加 根本通脹黎 你唔可能回返到廿年前既樓價 同時唔可能回返到廿年前既人工 ， 你想像到若果而家個個搵$4500 $5500 搵一萬蚊可以好威 咁樓價就可以回返到當時

做九成按揭升一年都賺一倍啦 都未計收租

香港既樓價最屈係有租金承托 唔同大陸外地冇人租 成條數計到出黎 只要一日有人租 一日依然會咁貴 一日有土地問題一日都有人出黎租

我覺得拎人工加幅度去睇每年升幾多係唔可以大家既基數都唔同，樓幾百萬既1%同人工幾萬1%差天共地

同埋03年到依家，人工都無升10倍，但依家樓升超過十倍

根本性問題係地少人多
樓價跌 有貨喺手可以放租
租金回報一樣吸引
土地問題解決唔到
需求永遠都係咁大
假設供應冇變
你估會唔會冇錢搵？

最後市場只會出現更多永遠追唔上樓價嘅盤
例如劏房

而家開放式已經係500幾600萬

除非你可以令世界上既錢續年變少 咁就唔會有通脹 樓都唔會再升 只要有通脹 每年都升2～3% 會跌 但都係大脹小回 因為所以經濟長遠都係要向好 跌 好短時間 急跌 續年又升返 97年愉景一賣完 業主輸到嘔 到而家又係賺到嘔凸未計租務回報 置唔置業冇人迫你 但 係香港我認為自用同長線好難輸

香港過去十幾年係係亞洲地區 但用緊歐美息口
亞洲高速發展 已經升到爆 正路就要十厘八厘息 但香港又要跟美國 超低息 資金成本整低 ，咁有乜投資可以幫你一次食咁大舊錢 又穩陣？ 樓囉

依家租金回報已經唔夠cover 供樓開支。如果以租值計已經到頂，無得再升。所以港樓個人意見係現時已經係頂。唔會大升，但業主個個strong hold 所以都無得跌。要跌真係要有再勁過武肺既事，令到真正支爆。例如係中共內戰、同美國打仗個類，令到所有人失去信心先會跌。業主strong hold 因為相信經濟無大風險

因為真係有需求，而政府不理買家所承受既風險，硬推政策幫你上車

而家的錢係印出黎架咋 唔係金本位 的錢要溝到幾淡 物價升到幾高都得 你估以前？

我覺得香港比較中上既家庭買8-10球樓已經到頂

97前幾十萬一層樓果陣你咪又想像唔到樓可以800萬、1000萬

邊有得話升幾多 淨係跟通漲都冇止境升啦

基本上冇兩萬蚊呎都唔算貴啦，個個Fg 50k

到你平均人工10萬果陣 2000萬既樓咪實質同而家一樣價

冇腦樓豬

有無個例子睇下？
定你講緊大西北vs市中心？

其實樓主啲回覆已經自己答左自己
但就係面對唔到自己買唔起樓呢個現實

痴起上黎,
之前600萬封頂既樓咪跳上八百至一千萬
總之就係跟住按揭上限去升

無論幾多要幾多首期
香港都大把人比得起

東京銀座樓價最盡每呎7萬USD

for your reference

唔使多，跟通脹升3% 一年，現金跌3% 一年，來回6隻，計下十年差幾錢

而家已經有2百幾尺開放式成500幾600萬啦

一直有人工加 ，一直會升

Wtf

真係有？

未計父幹, 借到盡既額就大約月薪100倍
大把後生偽中產兩個搵8-10萬, 仲可以負擔800-1000萬既樓
所以要升真係仲有水位
搵6萬以上一個人就係小一大截喇

無限qe=>無限樓價

其實全世界年青人都面對上車難問題，不過外國地多冇升得咁快，香港政府唔解決土地問題

睇下Netflix有個節目講How to live mortgage free , 倫敦有d人住船，或者起架貨櫃屋係屋企農庄入面，香港咁係天方夜談

10年後FG 50k
上車龍床盤20m

利申: 9up

比個垃圾盤你做例子
位於貧民窟，環境極度惡劣，利奧坊
自己睇賣幾錢 250呎，550萬左右

如果你係外國人，有人同你講買香港樓會無限升值，不過呎價世界第一，貴過你住屋果度兩倍，你會唔會拎幾百夢去博？
所以平民一定唔會，有錢佬買股票仲好。

新界果d都2萬呎
300呎600萬
400呎800萬
500呎1000萬

I think you are correct

二十年前估唔到十年前樓價會咁癲

十年前都估唔到今日樓市仲係無限升

結論 : 有錢即刻買樓，借都要借個首期買

呢條廢淡真係好煩 9唔搭8
係咁copy and paste洗版

冇錢買樓就冇架啦 以為唱淡下就買得起咩

200呎唔夠都5球啦

大角嘴都叫貧民窟

如果你熟大角咀
大角咀分2部份
1邊係舊區，貧民窟，樓齡全部係40年以上，好多唐樓。
另一邊係填海區填出黎，全部係豪宅區，貴到仆街

而利奧坊個地點係貧民窟既正中間，附近全部係廢鐵工場

十年八年前都係咁講

過萬蚊一尺癡哂線
根本唔值咁貴
人工升幅脫晒鉤
如果再升，邊個買得起？
市區上車盤3球已經貴到冇得再貴
升20%？30%？
升到4球你話有冇可能
冇野會一直升，遲早跌返

結果十年升超過一倍
冇上車/落錯車徹底玩完

同意

咪睇下美國
樓係可以貴到通街路宿者

你話嗰啲假盤咪得
點解唔針對佢嘅論據反駁
而要話人係冇錢所以唱淡
人哋話番你係AA硬好又得唔得

我就無話佢假盤嘅
不過佢CCL唔計，差估署唔計，市價或破頂成交視而不見，只睇到1617年價不尋常低價成交就當論點死撐

其他人講乜都係loop返呢堆圖，有咩意思？

進入最慘嘅陰跌格局

邊個年代買樓都有人話貴既
永遠都係過後就話：早知幾年前重係xxx萬個時就買啦

97年德福幾錢㗎？

淡友俠

其實一早大把外資炒寫字樓果D大舊野啦

啲人唔知乜嘢係大角嘴碼頭，中滙街，總之成個大角嘴根本就係cheap，豪宅會過兩條街就周街老鼠呀

早兩年吹係支爆，啲樓雨革後大把人移民同外國無人信香港呀嗎。

有D人忽略左搵3-5萬既後生偽中產人數多左幾多下

以前5蚊碗雲吞麵
仲可以升幾多

咁人工會升 ，購買力會升，呢個係正常。
正如90年代買層樓先幾十萬 ，你一樣會講 以後d樓成2-300萬 你估真係會有人接你貨？d錢可以係邊度黎？

無人接貨+樓齡升+新樓平過你？

無論升市跌市，你都會搵到呢d低於市價/銀行估價盤。每個盤都有特別原因。

咁當返回前2年個價，咁你買得起未？

唔係樓升值
係銀紙貶值

你望吓全球新一輪放水大計又開始

查完冊仲睇到係內部成交添

將青衣個個貼出黎囉

你話所謂貧民窟嗰頭俾四叔收樓收得7788
啲唐樓業主就fat fat啦
嗰度會變天
你與時並進吓先得

咁鳩up你就收皮啦

冊都唔撚識查

條友淨係識遊花園，一係就貼果幾張成交圖，根本無料到
唔夠講就block左你，咁就必贏

你不如講下有邊個成交左既盤無依張document

同一日仲有張上埋 land registry 既register of deaths 呀

識唔識睇呀，係 deeds pending registration 個版呀

物極必反架啫，就算我當唔升，企住而家呢個位，都係買樓著數

又露撚晒底，你唔係以為張野叫 agreement for sale and purchase 就係賣俾街外人既買賣成交掛

兩公婆 本身係層樓 joint tenant ，老公要甩名自制身份，都要整agreement for sale and purchase既形式賣既老婆呀，咁有依張agreement 夠唔夠呀

講咩你上面其中一個盤 兩個業主，其中一個前業主過世 第二日就賣左層樓 你覺得有可能咩

仲要再睇返同一日註冊既agreement for sale and purchase個新業主係同另外一個原業主同姓 ，名入樣仲有另外一隻字一樣，你夠竟識唔識睇註冊表呀

你都係潛水算吧啦

見到有張agreement for sale and purchase 就以為唔會係內部轉讓 當係真買賣成交 真係笑死我

你唔係以為內部轉讓會寫住 internal transfer 咁上下字眼咁弱智呀

睇下d發展商呢排新樓開價 就算而家環境咁差都冇減 起碼15000蚊呎 做地盤既人工一日千幾兩千 起一層樓既成本要幾多 樓價真係估唔到頂 只會小回 長遠都係升 今次再QE 幾年後經濟一好 又再上

兩公婆甩名都係用 sale and purchase 去做呀 仲要俾印花稅呀，你唔用買賣形式點轉名或甩名呀

救命，原來你真係唔識睇土地註冊表

根本香港就多班有錢傻膠拓市
d新盤得百幾二百呎兩皮一呎都大把人買

原本層樓係 兩公婆業主 AAA 同 BBB 個名
依個老公AAA想甩名 做過首置身份出黎，一般做法都係老公AAA賣俾老婆,近親賣俾老婆仲要只係舊scale 2 stamp duty, 咁咪有份新既註冊既agreement for sale and purchase 得返老婆BBB 個名

你唔係覺得咁岩個新買家都係叫BBB掛
你自己落荃灣個個睇下

回報低

屌巴打咁認真教個戇鳩仔

岩， 放放下寬變1000 萬可以造8按

其實我都想樓價跌

現金點解跌3%？ 通脹咪已經計埋

借30年點止100倍？

傻撚左？個個位叫貧民窟？ 新樓，隔離就奧運站
上車盤計500萬 好合理
你住邊咁把炮？

1倍

加租

以前公屋二三百蚊租，而家二三千都話平又唔講

以前茶記常餐$20
而家常餐$40

其實樓嘅投資價值同黃金差唔多，咁就要睇返以前金價幾多，同而家樓價幾多就合理啲

股票點叻都會有變廢紙風險，今次如果唔QE，有幾多股票變零，樓價到時跌九成都大把人死，全世界返去石器時代

咁人工加股市呢？

知啦，以前住利得街，啲人等重建等左二十幾年

賺租同當儲錢

80後 90後 都話供 30年 ......
我真係唔知 00後 點買樓 ......

=問燒味飯價錢如果升，仲可以升幾多

樓係必須品 金唔係
到冚世界仆街打仗，我覺得紙巾 消毒藥水 口罩 食物仲有價值過金

一倍

銀行比QE搞到唔借錢唔得

幹or 租

有冇諗過唔係資產價值升
只係錢既價值跌左

//到時2百幾尺開放式成500幾600萬，你估真係會有人接你貨？//

講出來都笑死人。現在200幾尺係可以賣到7M幾了 。去圖：

你問下班買家諗乜？咪係升到10M！

其他人講的原因都錯，需求是有，但唔會可以維持咁高，主要是所有國家量化寬鬆，無限金錢

全世界印左無限錢，你覺得唔合理，只係你人工貶值

全球政府對低息qe上左癮啦
點會收水

重點係依加錢唔值錢
啲銀紙機無停過
都幾難唔升

你又唔好忘記好多買家都係換樓
呢班友之前賣左個上車盤賺左啦，貴買貴賣佢地冇損失
即係其實上車人士係進貢比佢地換貴樓

而且樓價根本仲未去到負擔上限
極端d講樓價又唔會無啦啦去到2000萬一個一房

金冇息收又唔用得，點同樓比

一定啦。

連登仔成日問邊有人俾得起10M買兩房。普通人無父幹FG 緊係唔得啦。但在03-10年，任何一刻用1-2m買左間兩房的普通人（我真係用緊好普通人做例子。當時買1-2M 樓其實係好差的樓），現在層樓已經供完仲要變左做5-7M。呢班人可能仲未到40歲，咁換做10-12M新樓 ，有幾奇怪？

所以我叫人後生平平地4-5M買左層大西北居屋先，他日揾多D，樓又升左，就可以換樓。人地十年前都係用1-2M買頹樓，現在都可以住新樓。不過一講完就俾人屌做AA狗。大佬呀，叫你買一層自住姐，又唔係叫你做投資客，A乜A狗呀？你呢一世人都要買一次自住樓ga啦。我只係叫你做一樣你呢世人遲早一定會做一次的事姐。

不過我識d人真係只睇市區半新樓，然後話好撚貴。如果第一間屋一定係目標呢D，咁唯有網上吹淡，希望樓市大跌了。

其實人既價值都跌左
有邊個人工升幅追到?

即係以前估到唔200蚊碗都大把人食
其實又唔係冇可能, 一日一碗都係6000蚊者, 仲負擔架到
300蚊碗都仲得

得你升？ 唔洗稅？唔麻煩架？唔熟香港樓唔洗做功課？一定買得起？

同埋邊個話冇外國人買港樓？中國人唔係？

有呀 隔離post有個 其實唔難
佢話佢人工升幅追過樓市升幅

你要樓價升幅(個LUMP SUM)唔好太大先得
否則個GAP愈來愈大,補錢果舊你就儲唔到
但而家就有呢個問題

佢呢D叫升職咋?
其實升職唔等於人工升幅追到 (因為工作性質等唔同左)

其實兩公婆加埋搵7-10萬借7球唔算供得太辛苦
仲要有唔少人有父幹

係呀
總之樓價仲未脫離家庭月入100倍, 所以仲有得升

我覺得仆街政府仲可以放寬壓測，來推高樓市。咁家庭月入就可以去到近150倍

真架
搵5萬就最多借到500萬 (實際可能會少D)

一係就繼續出龍床盤, 再推高尺價

唔俾額外保費就100倍，肯俾額外保費就120倍。

政府一收緊公屋，再全部重新批核一次就夠，佢有乜嘢做唔出，所以有能力就早啲上，供十年八載好運又升到職就安心好多

有冇諗過政府唔想樓價跌
亦都唔打算幫年輕一代上車

得寶花園1房 980萬左右

我覺得升多三份一都唔係無可能

日本唔輸入外地人口啫, 港共一車車豬咁運落黎, 仲未計d 咩專才計劃, 果度又放一百幾十萬人, 樓價仲可以突破天際

無限直至永遠

跌果少少

我隔離座重建盤，樓花二百幾呎賣五百幾萬

500萬盤消失
上車盤600萬起